\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{etex}

%Packages Ecriture
%\usepackage[latin1]{inputenc} %Caractères accentués

\usepackage[french]{babel} %Traduction française
\usepackage[T1]{fontenc} %Codage des 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} %Polices vectorielles
%\usepackage{lettrine}
%\usepackage{soul,color}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{mathrsfs}
%Packages Mise en page
\usepackage[vmargin=2cm,hmargin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr} %gestion des ET et PDP
%\usepackage{sectsty} %Définition des sections
\usepackage{xlop}
\usepackage{eurosym}
%Packages mathématiques
\usepackage{amsmath} %Equations
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{xlop}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
%Packages Tableaux
\usepackage{tabularx} %Tableaux
\usepackage{multirow} %Gestion des lignes
\usepackage{multicol} %Gestion des colones
%\usepackage{arydshln} %Lignes en pointillés
\usepackage{fancybox} %Boites
\usepackage{multicol} %Colonnes
\usepackage{array} %Tableaux maths
\usepackage{fancybox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
%Packages Figures et graphiques
\usepackage{graphics} %inclusion de figures
\usepackage{graphicx} %inclusion de figures
%\usepackage{pstricks,pst-plot} %Graphiques
%\usepackage[pstricks]{bclogo}
\usepackage{tikz} %Tikz !
\usepackage{epsfig} %inclusion de figures eps
\usepackage{multido}


\renewcommand\PfMCompNA{\rule{0pt}{3ex}\RKangry}
\renewcommand\PfMCompECA{\RKsad}
\renewcommand\PfMCompA{\RKbigsmile}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document} 


\begin{Maquette}[IE]{Nom=DST, Theme=Dérivation, Calculatrice={}, Code={}, Niveau=1, Numero=5,Classe=ère}





\Competences{Déterminer les dérivées de fonctions polynomiales./ Lire graphiquement le nombre dérivé d'une fonction./Déterminer l'équation d'une tangente./ Déterminer par le calcul le nombre dérivé d'une fonction./ Dresser le tableau de signes d'une fonction./ Dresser le tableau de variations d'une fonction.}

\begin{exercice}[BaremeDetaille] 
Déterminer sans justification, la dérivée des fonctions suivantes, définies et dérivables sur $\mathbb{R}$.
\begin{enumerate}
    \item\brm{1}  $f(x) = 2x^3 + 3x^2 - 5$
    \item\brm{1}  $g(x) = -x^3 + 2x + 3$
     \item\brm{1} $h(t) = t^3 - 4t^2 + 2$
     \item\brm{1} $c(q) = 4q + 3$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[BaremeDetaille]
On a tracé $\mathscr{C}_f$, la courbe représentative de la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ ainsi que les tangentes à $\mathscr{C}_f$ aux points $C$ et $D$ d’abscisses respectives 0 et 1. 

\begin{center}
    \includegraphics[scale=1]{fig1.jpg}
\end{center}

\begin{enumerate}
    \item\brm{2} Lire graphiquement les nombres dérivés $f′(0)$ et $f′(1)$. 
    \item\brm{4} Déterminer l’équation de la tangente à $\mathscr{C}_f$ aux points $C$ et $D$.
    \end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{exercice}[BaremeDetaille]
On considère la fonction $h$ définie et dérivable sur $\mathbb{R}$ par : \\
$h(x)$ = $x^3 - \dfrac{15}{2}x^2 + 18x$
\begin{enumerate}
    \item\brm{1} Déterminer la dérivée de $h$ sur $\mathbb{R}$.
\item\brm{2} Déterminer l’équation de la tangente $\mathscr{T}$ à $\mathscr{C}_h$ au point d'abscisse -1.
    \end{enumerate}
\end{exercice}


\newpage 




\begin{exercice}[BaremeDetaille]
Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$  par : $f(x) = −2x^2 + 8x + 1$. 
\begin{enumerate}
    \item\brm{1} Calculer $f'(x)$.
\item\brm{3} Étudier le signe de $f'(x)$.
\item\brm{3} Dresser le tableau de variation de $f$ sur $\mathbb{R}$ .
   \end{enumerate}
\end{exercice}
\end{Maquette}


\end{document}